燒生預測曾俊華做特首

財爺曾俊華周六出席電台節目時戴上一條綠呔，加上早前葉劉淑儀的「綠燈論」，引來各方猜測財爺勢必「去馬」參選特首。時事評論員蕭若元（蕭生）同日亦發表評論，在其Youtube頻道「蕭若元：最新蕭析」欄目上載題目為「特首選舉 曾俊華上馬！」片段，惟因蕭生亦有「燈神」稱號，例如早前預測美國總統選舉中特朗普將會慘敗，因此其評論一出，有網民擔心曾俊華會被「燈死」，紛紛希望蕭生可以預測梁振英連任，同時希望他不要預測財爺選情，驚呼「ABC頭號敵人，燒山！」

蕭生在片中分析，曾俊華的表現等於承認會參選，態度就如「你爆我黑幕都唔驚」、「要同你死過」，並再次表示所有證據都證明今次北京不會欽點任何人，只會讓合資格人士參選，而若非有權威人士告知財爺可去馬，財爺斷不會「去馬」參選。他又指，若梁振英爭取連任，政務司司長林鄭月娥就絕對不會參選，因她不會「謀朝篡位」，但現時又有聲音指林鄭月娥或參選，因此梁振英或不會爭取連任，而現時中央的態度是要待選委會選舉結束後才准宣佈參選，現階段令梁振英非常難取得提名票。

蕭生的「往績」不時為網民津津樂道，有網民曾列出蕭生早前、港大退聯失敗、雨傘運動後2年內無大型群眾運動、本民前梁天琦補選得3,000票、英國留歐等等，全部無一倖免估錯，有人笑言「次次都錯呢啲係實力」、「世界級燈神」。

薯片叔叔咁就比人燈死左 rip

689俾左幾多錢燒山

燈死

品客bye

死得

GG

又燈

品客RIP

屌你老母

品客咁就玩完

gg

molamola

收聲啦屌你老母

Stop la 燒山

Ggwp

條撚樣講的嘢有咁大影響？
好心你地啦
on9當有趣

Rip 689俾左幾多錢你燈佢？

無論邊個做，我地都冇份投票

689 咁就少一個對手

其實點解佢仲有面具出黎［最新蕭析］

屌你燒山好燈唔燈燈薯片叔叔,要燈就燈鳩689啦仆街

佢千祈唔好估葉劉會輸

葉劉仲狼過689

幾十歲人都唔收下把閪口

燒山

品客rip

mola mola

收手啦

條撚樣收下把口得唔得啊

品客已完

無啦無啦

分分鐘閘都入唔到

品客，燈了

RIP 品客

品客

今次molamola

真話唔可以亂咁講出口

燒山好野！多謝燒山！

收聲啦 燒山

玩完又係689上